# Chinese (Traditional) translation for pigeonplanner
# Copyright (c) 2010 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2010
# This file is distributed under the same license as the pigeonplanner package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2010.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: pigeonplanner\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-08-06 23:25+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2020-04-11 16:40+0000\n"
"Last-Translator: Timo Vanwynsberghe <timovwb@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Traditional) <zh_TW@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2021-08-07 06:14+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build c08a1e23be9b835a8d0e7a32b2e55270fac05933)\n"
"Language: \n"

#: pigeonplanner/messages.py:19 pigeonplanner/ui/resultwindow.py:793
#: pigeonplanner/ui/backupdialog.py:144 pigeonplanner/ui/exportwindow.py:59
#: pigeonplanner/ui/exportwindow.py:83 pigeonplanner/core/common.py:191
#: pigeonplanner/core/common.py:198
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: pigeonplanner/messages.py:20
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: pigeonplanner/messages.py:23
msgid "Pigeon Planner is already running."
msgstr "Pigeon Planner 已运行中"

#: pigeonplanner/messages.py:27
msgid ""
"The database you are trying to open is too new for your version of Pigeon "
"Planner. You need to reinstall the latest version to continue."
msgstr "您尝试导入Pigeon Planner的数据库版本太新。您必须重新安装最新版本之后再尝试。"

#: pigeonplanner/messages.py:32
msgid "Database update required!"
msgstr "需要更新数据库！"

#: pigeonplanner/messages.py:33
msgid ""
"This database needs an update before it can be used. Previous versions of "
"Pigeon Planner won't work anymore. This may take a moment. Do you want to "
"continue?"
msgstr "该数据库需要更新才能使用。Pigeon Planner的早期版本不再起作用。这可能需要一点时间。你要继续吗？"

#: pigeonplanner/messages.py:38
msgid ""
"The Pigeon Planner databases has been updated to match the current version. "
"Note that it is not advised to run an older version, which can lead to data "
"corruption."
msgstr "数据库已更新并吻合最新版本的Pigeon Planner。请注意，请勿再用旧版程序执行此数据库，以免造成数据库损毁。"

#: pigeonplanner/messages.py:44
msgid ""
"The database migration has failed! Any further actions are stopped to "
"prevent data loss. Please contact the developers to fix this problem."
msgstr "数据库迁移失败！停止任何其他操作以防止数据丢失。请与开发人员联系以解决此问题。"

#: pigeonplanner/messages.py:50 pigeonplanner/messages.py:53
msgid "Removing database"
msgstr "移除数据库"

#: pigeonplanner/messages.py:51
msgid "Are you sure you want to remove the database? All data will be lost."
msgstr "您确定要移除数据库？所有数据将会遗失。"

#: pigeonplanner/messages.py:55
msgid "Invalid image!"
msgstr "无效图片文件！"

#: pigeonplanner/messages.py:56
msgid ""
"This image is either not supported or corrupt, please choose another one."
msgstr "图片可能已损毁或本程序不支持此图文件类型。"

#: pigeonplanner/messages.py:59
msgid "Loading image failed!"
msgstr "加载图档失败！"

#: pigeonplanner/messages.py:60
msgid "Maybe you have renamed the image or moved it on your disk."
msgstr "也许您移动/或重新命名了该图档。"

#: pigeonplanner/messages.py:63
msgid ""
"This pigeon already exists, but isn't showing. Do you want to show it again?"
msgstr "此鸽子已存在于数据库，但是未显示。 您想要再次显示它？"

#: pigeonplanner/messages.py:67
msgid "This pigeon already exists. Overwrite it?"
msgstr "此鸽子数据已存在。用新数据覆盖？"

#: pigeonplanner/messages.py:70
msgid "This pigeon already exists."
msgstr "此鸽子数据已存在。"

#: pigeonplanner/messages.py:73
msgid "This pigeon doesn't exist. Do you want to add it?"
msgstr "此鸽子不存在于数据库。您想要新增到数据库吗？"

#: pigeonplanner/messages.py:75
msgid "Adding pigeon"
msgstr "添加鸽子"

#: pigeonplanner/messages.py:76
msgid "The selected pigeon can't be found."
msgstr "无法找到所选择的鸽子。"

#: pigeonplanner/messages.py:78
msgid "Not found!"
msgstr "未找到！"

#: pigeonplanner/messages.py:79
msgid "Can't search for parents, enter the pigeon band first."
msgstr "无法找到父母鸽，请先输入鸽子环号。"

#: pigeonplanner/messages.py:82
msgid "Mate does not exist, enter or search for an existing pigeon."
msgstr "伴侣不存在，请输入或搜索现有的鸽子。"

#: pigeonplanner/messages.py:86 pigeonplanner/messages.py:89
#: pigeonplanner/messages.py:92 pigeonplanner/messages.py:95
#: pigeonplanner/messages.py:99 pigeonplanner/messages.py:102
#: pigeonplanner/messages.py:106 pigeonplanner/messages.py:119
#: pigeonplanner/messages.py:122 pigeonplanner/ui/exportwindow.py:59
#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:38
msgid "Invalid input!"
msgstr "无效的输入！"

#: pigeonplanner/messages.py:87
msgid "The ringnumber and year are necessary."
msgstr "鸽子年份及脚环号为必填项目。"

#: pigeonplanner/messages.py:90 pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:232
msgid "Only numbers are accepted as year input."
msgstr "年份必须为4位数数字。"

#: pigeonplanner/messages.py:93
msgid "Check the length of the year."
msgstr "请检查年份是否为4位数。"

#: pigeonplanner/messages.py:96
msgid "Only numbers are allowed when adding multiple pigeons."
msgstr "添加多个鸽子时仅允许使用数字。"

#: pigeonplanner/messages.py:100
msgid "At least the date and racepoint have to be entered."
msgstr "您至少必须输入放鸽地及日期。"

#: pigeonplanner/messages.py:103
msgid ""
"The date you entered has the wrong format. It should be ISO-format (YYYY-MM-"
"DD)."
msgstr "您输入日期的格式不正确，请用 (年-月-日)。"

#: pigeonplanner/messages.py:107
msgid "The result you want to add already exists."
msgstr "您输入的成绩表已存在于数据库。"

#: pigeonplanner/messages.py:109
msgid "Removing the selected result"
msgstr "删除所选成绩"

#: pigeonplanner/messages.py:110 pigeonplanner/messages.py:113
#: pigeonplanner/messages.py:116 pigeonplanner/messages.py:157
#: pigeonplanner/ui/tabs/medication.py:112
#: pigeonplanner/ui/tools/racepointsmap.py:140
msgid "Are you sure?"
msgstr "您确定吗？"

#: pigeonplanner/messages.py:112
msgid "Removing the selected breeding record"
msgstr ""

#: pigeonplanner/messages.py:115
msgid "Removing the selected media file"
msgstr "移除所选的图片/文件档案"

#: pigeonplanner/messages.py:120
msgid "The name has to be entered."
msgstr "必须输入名称"

#: pigeonplanner/messages.py:123
msgid "The persoon you want to add already exists."
msgstr "您欲添加的联络人已存在于通讯簿"

#: pigeonplanner/messages.py:125
#, python-format
msgid "Removing '%s'"
msgstr "移除 '%s'"

#: pigeonplanner/messages.py:126
msgid "Are you sure you want to remove this person from your addresses?"
msgstr "您确定要在通讯簿里移除此联络人？"

#: pigeonplanner/messages.py:130
#, python-format
msgid "Removing '%s' from '%s'."
msgstr "移除 '%s' 位置 '%s'."

#: pigeonplanner/messages.py:131
msgid "Are you sure you want to remove this item?"
msgstr "您确定要移除这个项目吗？"

#: pigeonplanner/messages.py:134
msgid "The backup was successfully created."
msgstr "已成功备份数据库"

#: pigeonplanner/messages.py:136 pigeonplanner/messages.py:139
msgid "Completed!"
msgstr "完成！"

#: pigeonplanner/messages.py:137
msgid "The backup was successfully restored."
msgstr "数据库已成功还原。"

#: pigeonplanner/messages.py:138
msgid "The program will now quit automatically to apply all changes."
msgstr "现在，程序将自动退出以应用所有更改。"

#: pigeonplanner/messages.py:140
msgid "No database selected to restore."
msgstr "未选择要还原的数据库。"

#: pigeonplanner/messages.py:141
msgid "Do you want to continue anyway?"
msgstr "您仍然想要继续吗？"

#: pigeonplanner/messages.py:144
msgid "No personal information found."
msgstr "未找到个人资料。"

#: pigeonplanner/messages.py:145
msgid ""
"This will be shown on top of the printed pedigree.\n"
"Do you want to add it now?"
msgstr ""
"此数据将显示于打印的血统书右上方。\n"
"您想要添加您的数据吗？"

#: pigeonplanner/messages.py:149
msgid "Error printing the pedigree"
msgstr "打印血统书发生错误"

#: pigeonplanner/messages.py:152
msgid "An error occured in the print operation!"
msgstr "打印时发生错误！"

#: pigeonplanner/messages.py:153
msgid "See the logfile (File->Logfile viewer) for more info."
msgstr "查看日志文件（文件 - >日志文件查看器）以获取更多信息。"

#: pigeonplanner/messages.py:156
msgid "This will set back all the settings to the default values."
msgstr "重设为预设设定。"

#: pigeonplanner/messages.py:158
msgid "Default settings"
msgstr "预设设定"

#: pigeonplanner/messages.py:160
msgid "Pigeon Planner needs to be restarted for the changes to take effect."
msgstr "Pigeon Planner 需要重新启动使更改生效。"

#: pigeonplanner/messages.py:163
msgid "Restart required"
msgstr "需要重新启动程序"

#: pigeonplanner/messages.py:165
msgid "Update available!"
msgstr "已有新的官方更新檔！"

#: pigeonplanner/messages.py:166
msgid "There is an update available, do you want to download it now?"
msgstr "已有新的官方更新档，您要马上下载吗？"

#: pigeonplanner/messages.py:169
msgid "The recipient and sender's e-mailaddress are required."
msgstr "收件人及寄件人的电子邮件为必填项目"

#: pigeonplanner/messages.py:173
msgid "Error trying to get information. Are you connected to the internet?"
msgstr "取得数据时发生错误，请确定您已连上网络？"

#: pigeonplanner/messages.py:174
msgid "A new version is available."
msgstr "程序有新的版本。"

#: pigeonplanner/messages.py:175
msgid "You already have the latest version installed."
msgstr "您正在使用最新的版本。"

#: pigeonplanner/messages.py:176
msgid "This isn't normal, or you must be running a development version"
msgstr "这是不正常的，或者您正在使用的是一个开发版本。"

#: pigeonplanner/reports/pigeons.py:51 pigeonplanner/reports/results.py:63
#: pigeonplanner/ui/resultwindow.py:116 pigeonplanner/ui/dialogs.py:196
#: pigeonplanner/ui/tabs/results.py:64 pigeonplanner/ui/tabs/relatives.py:171
#: pigeonplanner/ui/widgets/treeview.py:418
#: pigeonplanner/ui/widgets/comboboxes.py:242
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:426
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:596
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:810
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:1005
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:373
msgid "Band no."
msgstr "环号："

#: pigeonplanner/reports/pigeons.py:54 pigeonplanner/ui/tabs/relatives.py:191
#: pigeonplanner/ui/widgets/treeview.py:418
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:1019
#: pigeonplanner/ui/glade/FilterDialog.ui:123
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1045
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:167
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:711
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1012
msgid "Sex"
msgstr "性别"

#: pigeonplanner/reports/pigeons.py:56 pigeonplanner/ui/dbmanager.py:58
#: pigeonplanner/ui/dbmanager.py:116 pigeonplanner/ui/dialogs.py:196
#: pigeonplanner/ui/widgets/treeview.py:418
#: pigeonplanner/ui/widgets/comboboxes.py:243
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:993
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1426
#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:469
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:36
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:781
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1000
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1692
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1733
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1750
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1767
#: pigeonplanner/ui/glade/AddressBook.ui:128
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: pigeonplanner/reports/pigeons.py:58 pigeonplanner/ui/widgets/treeview.py:419
#: pigeonplanner/ui/glade/FilterDialog.ui:438
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:967
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:179
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:747
msgid "Sire"
msgstr "父环"

#: pigeonplanner/reports/pigeons.py:60 pigeonplanner/ui/widgets/treeview.py:419
#: pigeonplanner/ui/glade/FilterDialog.ui:450
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:980
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:203
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:759
msgid "Dam"
msgstr "母环"

#: pigeonplanner/reports/pigeons.py:62 pigeonplanner/ui/widgets/treeview.py:418
#: pigeonplanner/ui/widgets/comboboxes.py:244
#: pigeonplanner/ui/glade/FilterDialog.ui:390
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1019
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:155
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:699
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1024
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1690
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1731
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1748
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1765
msgid "Colour"
msgstr "颜色"

#: pigeonplanner/reports/pigeons.py:64 pigeonplanner/ui/widgets/treeview.py:419
#: pigeonplanner/ui/widgets/comboboxes.py:245
#: pigeonplanner/ui/glade/FilterDialog.ui:414
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:954
#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:551
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:215
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:735
#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:774
msgid "Loft"
msgstr "鸽舍"

#: pigeonplanner/reports/pigeons.py:66 pigeonplanner/ui/widgets/treeview.py:419
#: pigeonplanner/ui/widgets/comboboxes.py:246
#: pigeonplanner/ui/glade/FilterDialog.ui:402
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:941
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:191
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:723
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1691
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1732
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1749
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1766
msgid "Strain"
msgstr "鸽系"

#: pigeonplanner/reports/pigeons.py:68 pigeonplanner/ui/widgets/treeview.py:419
#: pigeonplanner/ui/glade/FilterDialog.ui:426
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1032
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: pigeonplanner/reports/base_pedigree.py:67
msgid "Pedigree of:"
msgstr "血统书："

#: pigeonplanner/reports/results.py:61 pigeonplanner/reports/velocity.py:39
#: pigeonplanner/ui/resultwindow.py:109 pigeonplanner/ui/breedingwindow.py:171
#: pigeonplanner/ui/tabs/results.py:57
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:292
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1288
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1393
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1489
#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:52
#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:142
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:450
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:152
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:360
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: pigeonplanner/reports/results.py:62 pigeonplanner/ui/resultwindow.py:110
#: pigeonplanner/ui/tabs/results.py:58
#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:1063
#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:51
#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:599
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:304
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1501
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:462
msgid "Racepoint"
msgstr "放鸽地点"

#: pigeonplanner/reports/results.py:64 pigeonplanner/ui/resultwindow.py:118
#: pigeonplanner/ui/resultwindow.py:119 pigeonplanner/ui/tabs/results.py:66
#: pigeonplanner/ui/tabs/results.py:67
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultsView.ui:619
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:754
msgid "Placed"
msgstr "归返"

#: pigeonplanner/reports/results.py:65 pigeonplanner/ui/resultwindow.py:120
#: pigeonplanner/ui/tabs/results.py:68
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultsView.ui:361
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:766
msgid "Out of"
msgstr "总鸽数"

#: pigeonplanner/reports/results.py:66 pigeonplanner/ui/resultwindow.py:111
#: pigeonplanner/ui/tabs/results.py:59
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultsView.ui:559
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1232
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:428
#: pigeonplanner/ui/glade/ExportWindow.ui:118
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:642
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: pigeonplanner/reports/results.py:67 pigeonplanner/ui/resultwindow.py:112
#: pigeonplanner/ui/tabs/results.py:60 pigeonplanner/ui/tools/datamanager.py:49
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultsView.ui:595
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1245
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:440
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:654
msgid "Wind"
msgstr "风向"

#: pigeonplanner/reports/results.py:68 pigeonplanner/ui/resultwindow.py:114
#: pigeonplanner/ui/tabs/results.py:62 pigeonplanner/ui/tools/datamanager.py:48
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultsView.ui:571
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1271
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:452
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:678
msgid "Weather"
msgstr "天气"

#: pigeonplanner/reports/results.py:69
msgid "Coef."
msgstr "归返率"

#: pigeonplanner/reports/results.py:70 pigeonplanner/ui/resultwindow.py:125
#: pigeonplanner/ui/tabs/results.py:73
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultsView.ui:243
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1180
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:790
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:606
msgid "Sector"
msgstr "分区"

#: pigeonplanner/reports/results.py:71 pigeonplanner/ui/resultwindow.py:126
#: pigeonplanner/ui/tabs/results.py:74
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultsView.ui:643
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1206
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:802
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:618
msgid "Category"
msgstr "分类"

#: pigeonplanner/reports/results.py:72 pigeonplanner/ui/resultwindow.py:127
#: pigeonplanner/ui/tabs/results.py:75
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultsView.ui:655
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:272
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:1218
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1193
#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:372
#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:718
#: pigeonplanner/ui/glade/AddressBook.ui:328
msgid "Comment"
msgstr "备注"

#: pigeonplanner/reports/velocity.py:35 pigeonplanner/reports/velocity.py:46
#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:215
#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:497
#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:909
msgid "Velocity"
msgstr "速度"

#: pigeonplanner/reports/velocity.py:40
#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:529
msgid "Released"
msgstr "发布"

#: pigeonplanner/reports/velocity.py:41
#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:191
#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:517
#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:1075
#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:772
#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:848
msgid "Distance"
msgstr "距离"

#: pigeonplanner/reports/velocity.py:47
#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:920
msgid "Flight Time"
msgstr "飞行时间"

#: pigeonplanner/reports/velocity.py:48
#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:931
msgid "Time of Arrival"
msgstr "到达时间"

#: pigeonplanner/ui/filechooser.py:54
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreeWindow.ui:102
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:88
msgid "Preview"
msgstr "预览"

#: pigeonplanner/ui/filechooser.py:69 pigeonplanner/ui/tabs/media.py:121
msgid "Images"
msgstr "图片"

#: pigeonplanner/ui/filechooser.py:107 pigeonplanner/ui/detailsview.py:62
#: pigeonplanner/ui/dialogs.py:50 pigeonplanner/ui/dialogs.py:183
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:861
#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:1000
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:53
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:154
#: pigeonplanner/ui/glade/Dialogs.ui:32 pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:303
#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:522
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:87
#: pigeonplanner/ui/glade/AddressBook.ui:472
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: pigeonplanner/ui/filechooser.py:135
msgid "Select an image..."
msgstr "选择图片"

#: pigeonplanner/ui/filechooser.py:137 pigeonplanner/ui/filechooser.py:148
#: pigeonplanner/ui/messagedialog.py:41 pigeonplanner/ui/messagedialog.py:49
#: pigeonplanner/ui/dbmanager.py:51
#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:1014
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:168
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: pigeonplanner/ui/filechooser.py:147 pigeonplanner/ui/filechooser.py:296
msgid "Select a file..."
msgstr "选择档案..."

#: pigeonplanner/ui/filechooser.py:158
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:589
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: pigeonplanner/ui/filechooser.py:162 pigeonplanner/ui/dbmanager.py:63
#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:372
#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:720
#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:66
#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:219
#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:670
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: pigeonplanner/ui/filechooser.py:193 pigeonplanner/ui/filechooser.py:206
#: pigeonplanner/ui/filechooser.py:219
msgid "Save as..."
msgstr "另存新檔..."

#: pigeonplanner/ui/filechooser.py:195 pigeonplanner/ui/filechooser.py:208
#: pigeonplanner/ui/filechooser.py:221 pigeonplanner/ui/filechooser.py:233
#: pigeonplanner/ui/filechooser.py:244 pigeonplanner/ui/detailsview.py:63
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultsView.ui:167
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:67
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:63
#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:317
#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:536
#: pigeonplanner/ui/glade/AddressBook.ui:459
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: pigeonplanner/ui/filechooser.py:232 pigeonplanner/ui/filechooser.py:243
#: pigeonplanner/ui/filechooser.py:285
msgid "Select a folder..."
msgstr "选择文件夹..."

#: pigeonplanner/ui/filechooser.py:248
msgid "The default location is:"
msgstr "默认位置是："

#: pigeonplanner/ui/filechooser.py:249
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: pigeonplanner/ui/optionsdialog.py:54
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:291
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:1237
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1573
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1661
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1793
#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:416
msgid "General"
msgstr "基本数据"

#: pigeonplanner/ui/optionsdialog.py:55
msgid "Appearance"
msgstr "界面外观"

#: pigeonplanner/ui/optionsdialog.py:56
msgid "Columns"
msgstr "字段显示"

#: pigeonplanner/ui/optionsdialog.py:57
msgid "Printing"
msgstr "打印格式"

#: pigeonplanner/ui/optionsdialog.py:58 pigeonplanner/ui/tabs/results.py:688
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:18
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:19
#: pigeonplanner/ui/glade/ExportWindow.ui:233
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:630
msgid "Pigeons"
msgstr "鸽子"

#: pigeonplanner/ui/optionsdialog.py:58 pigeonplanner/ui/resultwindow.py:263
#: pigeonplanner/ui/resultwindow.py:467 pigeonplanner/ui/resultwindow.py:618
#: pigeonplanner/ui/tabs/results.py:566
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultsView.ui:131
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:821
msgid "Results"
msgstr "成绩"

#: pigeonplanner/ui/optionsdialog.py:59 pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:516
msgid "Advanced"
msgstr "进阶设定"

#: pigeonplanner/ui/optionsdialog.py:111
msgid "day"
msgstr "天"

#: pigeonplanner/ui/optionsdialog.py:111
msgid "days"
msgstr "天"

#: pigeonplanner/ui/exceptiondialog.py:60
msgid "Pigeon Planner has experienced an unexpected error"
msgstr "Pigeon Planner 发生未知错误"

#: pigeonplanner/ui/exceptiondialog.py:68
msgid ""
"You can help the Pigeon Planner developers by taking the time to report this "
"bug."
msgstr "请您花一点时间回报此错误给 Pigeon Planner 作者修正此错误。"

#: pigeonplanner/ui/exceptiondialog.py:86
msgid "Error Detail"
msgstr "错误信息"

#: pigeonplanner/ui/exceptiondialog.py:93
msgid "Report"
msgstr "报告"

#: pigeonplanner/ui/exceptiondialog.py:96 pigeonplanner/ui/detailsview.py:69
#: pigeonplanner/ui/logdialog.py:108
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreeWindow.ui:127
#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:141
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultsView.ui:153
#: pigeonplanner/ui/glade/FilterDialog.ui:66
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:153
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:246
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1129
#: pigeonplanner/ui/glade/BackupDialog.ui:117
#: pigeonplanner/ui/glade/Dialogs.ui:62
#: pigeonplanner/ui/glade/ExportWindow.ui:73
#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:69
#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:894
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:770
#: pigeonplanner/ui/glade/DataManager.ui:52
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:119
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:331
#: pigeonplanner/ui/glade/AddressBook.ui:43
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: pigeonplanner/ui/gtkmain.py:194
msgid "A previously saved version will be used instead."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/gtkmain.py:196
msgid "The default settings will be used instead."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/gtkmain.py:199
msgid "There was an error loading the configuration file."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/pedigreewindow.py:59 pigeonplanner/ui/tabs/pedigree.py:27
#: pigeonplanner/ui/pedigreeprintsetup/setupwindow.py:159
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1807
msgid "Pedigree"
msgstr "血统书"

#: pigeonplanner/ui/resultwindow.py:113 pigeonplanner/ui/tabs/results.py:61
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultsView.ui:607
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1258
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:666
msgid "Windspeed"
msgstr "风速"

#: pigeonplanner/ui/resultwindow.py:115 pigeonplanner/ui/tabs/results.py:63
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultsView.ui:583
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1284
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:690
msgid "Temperature"
msgstr "温度"

#: pigeonplanner/ui/resultwindow.py:117 pigeonplanner/ui/dialogs.py:196
#: pigeonplanner/ui/tabs/results.py:65 pigeonplanner/ui/tabs/relatives.py:171
#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:62
#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:86
#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:255
#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:344
#: pigeonplanner/ui/widgets/treeview.py:418
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:1030
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:386
msgid "Year"
msgstr "年份"

#: pigeonplanner/ui/resultwindow.py:121 pigeonplanner/ui/resultwindow.py:122
#: pigeonplanner/ui/tabs/results.py:69 pigeonplanner/ui/tabs/results.py:70
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1167
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:778
msgid "Coefficient"
msgstr "归返率"

#: pigeonplanner/ui/resultwindow.py:123 pigeonplanner/ui/resultwindow.py:124
#: pigeonplanner/ui/tabs/results.py:71 pigeonplanner/ui/tabs/results.py:72
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultsView.ui:631
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1219
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:412
msgid "Speed"
msgstr "速度"

#: pigeonplanner/ui/resultwindow.py:444 pigeonplanner/ui/tabs/results.py:379
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:468
msgid "Races"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/resultwindow.py:792
msgid "You probably don't have write permissions on this folder."
msgstr "您可能对此文件夹没有写权限。"

#: pigeonplanner/ui/maildialog.py:154
msgid "The e-mail has been sent succesfully!"
msgstr "已成功寄出邮件"

#: pigeonplanner/ui/maildialog.py:155
msgid "Connection to server failed!"
msgstr "联机至伺服失败！"

#: pigeonplanner/ui/resultparser.py:58
msgid "This tool needs Yapsy to run correctly."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/resultparser.py:73
#, python-format
msgid "This result is not in the '%s' format. Do you want to continue?"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/resultparser.py:136
msgid "The date, racepoint or number of pigeons is incorrect."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/resultparser.py:188
msgid "Failed to send report."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/detailsview.py:75 pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:541
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1051
msgid "Details of pigeon"
msgstr "鸽子详细资料"

#: pigeonplanner/ui/detailsview.py:78
#, python-format
msgid "Details of %s"
msgstr "%s 详细资料"

#: pigeonplanner/ui/messagedialog.py:57 pigeonplanner/ui/messagedialog.py:69
msgid "No"
msgstr "否"

#: pigeonplanner/ui/messagedialog.py:58 pigeonplanner/ui/messagedialog.py:70
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: pigeonplanner/ui/backupdialog.py:102 pigeonplanner/ui/mainwindow.py:263
msgid "There was an error making the backup."
msgstr "备份时发生错误。"

#: pigeonplanner/ui/backupdialog.py:102 pigeonplanner/ui/backupdialog.py:117
#: pigeonplanner/ui/mainwindow.py:263
#: pigeonplanner/ui/pedigreeprintsetup/setupwindow.py:167
msgid "Failed!"
msgstr "失败！"

#: pigeonplanner/ui/backupdialog.py:117
msgid "There was an error restoring the backup."
msgstr "还原数据库时发生错误。"

#: pigeonplanner/ui/backupdialog.py:144
msgid "The selected file is not a valid backup file."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/backupdialog.py:216 pigeonplanner/ui/dialogs.py:188
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:875
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultsView.ui:53
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:1259
#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:406
#: pigeonplanner/ui/glade/MediaView.ui:147
#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:123
#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:410
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:101
#: pigeonplanner/ui/glade/DataManager.ui:135
#: pigeonplanner/ui/glade/AddressBook.ui:416
msgid "Add"
msgstr "增加"

#: pigeonplanner/ui/backupdialog.py:217
msgid "Overwrite"
msgstr "覆盖"

#: pigeonplanner/ui/backupdialog.py:218
msgid "Invalid path"
msgstr "无效的路径"

#: pigeonplanner/ui/mainwindow.py:213
msgid "Open a database to use the application."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/mainwindow.py:216 pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:278
#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:18
msgid "Database manager"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/mainwindow.py:315
#, python-format
msgid "Pigeon %s has been added"
msgstr "鸽子 %s 已添加"

#: pigeonplanner/ui/mainwindow.py:409
#, python-format
msgid "Pigeon %s has been removed"
msgstr "鸽子 %s 已移除"

#: pigeonplanner/ui/mainwindow.py:412
#, python-format
msgid "%s pigeons have been removed"
msgstr "%s 鸽子已移除"

#: pigeonplanner/ui/breedingwindow.py:77 pigeonplanner/ui/tabs/breeding.py:46
msgid "Breeding"
msgstr "育种"

#: pigeonplanner/ui/breedingwindow.py:171 pigeonplanner/core/enums.py:26
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:165
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:372
msgid "Cock"
msgstr "公"

#: pigeonplanner/ui/breedingwindow.py:171 pigeonplanner/core/enums.py:27
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:178
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:384
msgid "Hen"
msgstr "母"

#: pigeonplanner/ui/breedingwindow.py:172
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:191
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:396
msgid "Egg 1 laid"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/breedingwindow.py:172
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:204
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:408
msgid "Egg 1 hatched"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/breedingwindow.py:172
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:217
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:420
msgid "Egg 1 bandnumber"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/breedingwindow.py:173
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:230
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:432
msgid "Egg 2 laid"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/breedingwindow.py:173
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:243
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:444
msgid "Egg 2 hatched"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/breedingwindow.py:173
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:256
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:456
msgid "Egg 2 bandnumber"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/exportwindow.py:83
msgid "The selected path is not writeable."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dbmanager.py:50
msgid "Select a database file..."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dbmanager.py:53
msgid "Pigeon Planner database"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dbmanager.py:58 pigeonplanner/ui/dbmanager.py:116
msgid "Required"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dbmanager.py:249
msgid "Can't repair database that needs an update."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dbmanager.py:460
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:137
msgid "Default"
msgstr "预设"

#: pigeonplanner/ui/dbmanager.py:462
msgid "Opened"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dbmanager.py:464
msgid "Not found"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dbmanager.py:466
msgid "Not writable"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dbmanager.py:475
msgid "Last modified:"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dbmanager.py:546
msgid "Waiting for action..."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dbmanager.py:555
msgid "Check for pigeons with an empty value as year."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dbmanager.py:556
msgid "Delete pigeon."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dbmanager.py:562
#, python-format
msgid "Deleted %s object(s)"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dbmanager.py:567
msgid "Check for racepoints with an invalid unit value."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dbmanager.py:568
msgid "Reset unit value to the default."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dbmanager.py:574
#, python-format
msgid "Updated %s object(s)"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/logdialog.py:46
msgid "Logfile Viewer"
msgstr "日志浏览器"

#: pigeonplanner/ui/dialogs.py:38
msgid "Remove selected pigeons?"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dialogs.py:38
msgid "Remove selected pigeon?"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dialogs.py:39
msgid "Hide pigeons"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dialogs.py:39
msgid "Hide pigeon"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dialogs.py:45
msgid ""
"Remove with data will permanently delete the pigeon with all its data like "
"pedigree, results and breeding details."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dialogs.py:47
msgid "Hide the pigeon to keep it in the pedigrees."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dialogs.py:52
msgid "Remove with data"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/dialogs.py:93
msgid "translator-credits"
msgstr ""
"Launchpad Contributions:\n"
"  426 https://launchpad.net/~426-r\n"
"  Timo Vanwynsberghe https://launchpad.net/~timovwb\n"
"  Wylmer Wang https://launchpad.net/~wantinghard\n"
"  li ji https://launchpad.net/~testqq"

#: pigeonplanner/ui/dialogs.py:102 pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:35
msgid "General information"
msgstr "一般信息"

#: pigeonplanner/ui/dialogs.py:127
msgid "Technical details"
msgstr "系统数据"

#: pigeonplanner/ui/dialogs.py:130
msgid "Data information"
msgstr "鸽舍资料"

#: pigeonplanner/ui/dialogs.py:149
msgid "Number of pigeons"
msgstr "总鸽数"

#: pigeonplanner/ui/dialogs.py:150 pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:559
msgid "Cocks"
msgstr "公鸽数"

#: pigeonplanner/ui/dialogs.py:151 pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:591
msgid "Hens"
msgstr "母鸽数"

#: pigeonplanner/ui/dialogs.py:152 pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:623
msgid "Young birds"
msgstr "幼鸽数"

#: pigeonplanner/ui/dialogs.py:153 pigeonplanner/core/enums.py:29
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:655
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: pigeonplanner/ui/dialogs.py:164
msgid "Number of results"
msgstr "成绩表"

#: pigeonplanner/ui/dialogs.py:165
msgid "Number of couples"
msgstr "已配对总数"

#: pigeonplanner/ui/dialogs.py:181 pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:94
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:94
msgid "Search a pigeon"
msgstr "搜寻鸽子"

#: pigeonplanner/ui/dialogs.py:214 pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:270
msgid "Show all pigeons"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/tabs/media.py:44 pigeonplanner/ui/glade/MediaView.ui:69
msgid "Media"
msgstr "媒体档案"

#: pigeonplanner/ui/tabs/media.py:125
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:822
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: pigeonplanner/ui/tabs/medication.py:46
#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:259
#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:479
#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:694
msgid "Medication"
msgstr "药物"

#: pigeonplanner/ui/tabs/medication.py:69 pigeonplanner/ui/tabs/results.py:591
#: pigeonplanner/ui/tabs/relatives.py:95
#: pigeonplanner/ui/widgets/pedigreeboxes.py:165
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultsView.ui:68
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:1274
#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:814
#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:425
#: pigeonplanner/ui/glade/AddressBook.ui:431
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: pigeonplanner/ui/tabs/medication.py:70 pigeonplanner/ui/tabs/results.py:592
#: pigeonplanner/ui/widgets/pedigreeboxes.py:170
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultsView.ui:83
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:1289
#: pigeonplanner/ui/glade/MediaView.ui:162
#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:828
#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:440
#: pigeonplanner/ui/glade/DataManager.ui:121
#: pigeonplanner/ui/glade/DataManager.ui:331
#: pigeonplanner/ui/glade/AddressBook.ui:446
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: pigeonplanner/ui/tabs/medication.py:111
msgid "Removing the selected medication entry"
msgstr "移除所选的药物项目"

#: pigeonplanner/ui/tabs/medication.py:113
msgid "Remove this entry for all pigeons?"
msgstr "移除所有鸽子的此项项目？"

#: pigeonplanner/ui/tabs/results.py:211 pigeonplanner/ui/tabs/results.py:401
msgid "Results of pigeon"
msgstr "赛鸽成绩表"

#: pigeonplanner/ui/tabs/results.py:593
msgid "Add to pedigree details"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/tabs/results.py:697
msgid "No empty space found in pedigree details."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/tabs/results.py:784
msgid "Edit result for:"
msgstr "编辑成绩："

#: pigeonplanner/ui/tabs/results.py:784
msgid "Add result for:"
msgstr "添加成绩："

#: pigeonplanner/ui/tabs/relatives.py:38
msgid "Relatives"
msgstr "血源"

#: pigeonplanner/ui/tabs/relatives.py:47
msgid "<b>Brothers and sisters</b>"
msgstr "<b>兄弟姊妹</b>"

#: pigeonplanner/ui/tabs/relatives.py:60
msgid "<b>Half brothers and sisters</b>"
msgstr "<b>半兄弟姊妹</b>"

#: pigeonplanner/ui/tabs/relatives.py:73
msgid "<b>Offspring</b>"
msgstr "<b>子孙</b>"

#: pigeonplanner/ui/tabs/relatives.py:94
#: pigeonplanner/ui/widgets/pedigreeboxes.py:167
#: pigeonplanner/ui/widgets/pedigreeboxes.py:179
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:34
#: pigeonplanner/ui/glade/DataManager.ui:316
msgid "Information"
msgstr "信息"

#: pigeonplanner/ui/tabs/relatives.py:97
#: pigeonplanner/ui/widgets/pedigreeboxes.py:180
msgid "Go to"
msgstr "转到"

#: pigeonplanner/ui/tabs/relatives.py:175
msgid "Common parent"
msgstr "共同父母"

#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:62
#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:74
#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:252
#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:335
#: pigeonplanner/ui/widgets/treeview.py:418
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1006
#: pigeonplanner/ui/glade/AddressBook.ui:241
msgid "Country"
msgstr "国家/地区"

#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:62
#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:78
#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:253
#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:338
msgid "Letters"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:62
#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:82
#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:254
#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:341
msgid "Number"
msgstr "编号"

#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:63
msgid "The number and year fields are required."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:64
msgid "The year has to be four digits long."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:91
#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:399
msgid "Band format"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:216
msgid "The number and year are required when providing the country."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:220
msgid "The number and year are required when providing the letters."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:224
msgid "The number is required."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:228
msgid "The year is required."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:236
msgid "The length of the year needs to be four digits."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:256
msgid "Year (short)"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:257
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1689
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1730
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1747
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1764
msgid "Empty"
msgstr "空"

#: pigeonplanner/ui/widgets/bandentry.py:389
msgid "Make this format the default"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/widgets/comboboxes.py:182
msgid "Yards"
msgstr "码"

#: pigeonplanner/ui/widgets/comboboxes.py:183
msgid "Kilometres"
msgstr "公里"

#: pigeonplanner/ui/widgets/comboboxes.py:184
msgid "Metres"
msgstr "公尺"

#: pigeonplanner/ui/widgets/comboboxes.py:185
msgid "Centimetres"
msgstr "公分"

#: pigeonplanner/ui/widgets/comboboxes.py:186
msgid "Inches"
msgstr "英吋"

#: pigeonplanner/ui/widgets/comboboxes.py:187
msgid "Feet"
msgstr "英尺"

#: pigeonplanner/ui/widgets/comboboxes.py:188
msgid "Miles"
msgstr "英哩"

#: pigeonplanner/ui/widgets/comboboxes.py:189
msgid "Nautical Miles"
msgstr "海哩"

#: pigeonplanner/ui/widgets/comboboxes.py:213
msgid "Yard per Minute"
msgstr "码/每分钟"

#: pigeonplanner/ui/widgets/comboboxes.py:214
msgid "Metres per Minute"
msgstr "公尺/每分钟"

#: pigeonplanner/ui/widgets/comboboxes.py:215
msgid "Metres per Second"
msgstr "公尺/每秒"

#: pigeonplanner/ui/widgets/comboboxes.py:216
msgid "Kilometre per Hour"
msgstr "公里/每小时"

#: pigeonplanner/ui/widgets/comboboxes.py:217
msgid "Feet per Second"
msgstr "英尺/每秒"

#: pigeonplanner/ui/widgets/comboboxes.py:218
msgid "Feet per Minute"
msgstr "英尺/每分钟"

#: pigeonplanner/ui/widgets/comboboxes.py:219
msgid "Mile per Hour"
msgstr "英哩/每小时"

#: pigeonplanner/ui/widgets/latlongentry.py:34
msgid ""
"Input should be in one of these formats:\n"
"  DD.dddddd°\n"
"  DD°MM.mmm’\n"
"  DD°MM’SS.s”"
msgstr ""
"日期输入必须为以下格式：\n"
"DD.dddddd°\n"
"DD°MM.mmm’\n"
"DD°MM’SS.s”"

#: pigeonplanner/ui/widgets/statusbar.py:28
#, python-format
msgid "Pigeons: %s"
msgstr "鸽数：%s"

#: pigeonplanner/ui/widgets/statusbar.py:44
#, python-format
msgid "Filter: %s"
msgstr "过滤：%s"

#: pigeonplanner/ui/widgets/statusbar.py:45
msgid "On"
msgstr "开启"

#: pigeonplanner/ui/widgets/statusbar.py:46
msgid "Off"
msgstr "关闭"

#: pigeonplanner/ui/widgets/pedigreeboxes.py:130
msgid "<edit>"
msgstr "编辑"

#: pigeonplanner/ui/widgets/pedigreeboxes.py:169
#: pigeonplanner/ui/glade/FilterDialog.ui:52
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:232
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:317
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: pigeonplanner/ui/tools/datamanager.py:41
msgid "Colours"
msgstr "颜色"

#: pigeonplanner/ui/tools/datamanager.py:42
msgid "Sectors"
msgstr "扇区"

#: pigeonplanner/ui/tools/datamanager.py:43
msgid "Types"
msgstr "类型"

#: pigeonplanner/ui/tools/datamanager.py:44
msgid "Categories"
msgstr "分类"

#: pigeonplanner/ui/tools/datamanager.py:45
#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:973
#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:737
msgid "Racepoints"
msgstr "放鸽地"

#: pigeonplanner/ui/tools/datamanager.py:46
msgid "Strains"
msgstr "鸽系"

#: pigeonplanner/ui/tools/datamanager.py:47
msgid "Lofts"
msgstr "鸽舍"

#: pigeonplanner/ui/tools/racepointsmap.py:140
msgid "Removing the selected racepoint."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/tools/racepointsmap.py:149
msgid "The racepoint name is required."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/pedigreeprintsetup/preview.py:107
#: pigeonplanner/reportlib/gui/printpreview.py:66
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreeWindow.ui:126
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:152
msgid "Close this window"
msgstr "关闭此窗口"

#: pigeonplanner/ui/pedigreeprintsetup/preview.py:114
#: pigeonplanner/reportlib/gui/printpreview.py:109
msgid "Zooms to fit the page width"
msgstr "缩放以适应页面的宽度"

#: pigeonplanner/ui/pedigreeprintsetup/preview.py:118
#: pigeonplanner/reportlib/gui/printpreview.py:113
msgid "Zooms to fit the whole page"
msgstr "缩放成符合整页大小"

#: pigeonplanner/ui/pedigreeprintsetup/preview.py:125
#: pigeonplanner/reportlib/gui/printpreview.py:117
msgid "Zooms the page in"
msgstr "将页面放大"

#: pigeonplanner/ui/pedigreeprintsetup/preview.py:129
#: pigeonplanner/reportlib/gui/printpreview.py:121
msgid "Zooms the page out"
msgstr "将页面缩小"

#: pigeonplanner/ui/pedigreeprintsetup/setupwindow.py:167
msgid "There was an error saving the pedigree."
msgstr ""

#: pigeonplanner/reportlib/cairodoc.py:234
#: pigeonplanner/reportlib/cairodoc.py:237
#: pigeonplanner/reportlib/backend/docbackend.py:146
#: pigeonplanner/reportlib/backend/docbackend.py:149
#, python-format
msgid "Could not create %s"
msgstr "无法创建 %s"

#: pigeonplanner/reportlib/backend/docbackend.py:128
msgid "Close file first"
msgstr "请先关闭档案"

#: pigeonplanner/reportlib/backend/docbackend.py:138
msgid "No filename given"
msgstr "未提供文件名"

#: pigeonplanner/reportlib/backend/docbackend.py:140
#, python-format
msgid "File %s already open, close it first."
msgstr "档案 %s 已开启，请先关闭此档案。"

#: pigeonplanner/reportlib/gui/printpreview.py:35
msgid "Print Preview"
msgstr "打印预览"

#: pigeonplanner/reportlib/gui/printpreview.py:74
msgid "Shows the first page"
msgstr "显示第一页"

#: pigeonplanner/reportlib/gui/printpreview.py:78
msgid "Shows previous page"
msgstr "显示上一页"

#: pigeonplanner/reportlib/gui/printpreview.py:82
msgid "Shows the next page"
msgstr "显示下一页"

#: pigeonplanner/reportlib/gui/printpreview.py:86
msgid "Shows the last page"
msgstr "显示最后一页"

#: pigeonplanner/reportlib/gui/printpreview.py:352
#, python-format
msgid "of %d"
msgstr "共 %d 页"

#: pigeonplanner/database/manager.py:89
msgid "My pigeons"
msgstr ""

#: pigeonplanner/database/manager.py:90
msgid "My default database"
msgstr ""

#: pigeonplanner/database/manager.py:181
msgid "This database is already added."
msgstr ""

#: pigeonplanner/database/manager.py:200
#, python-format
msgid "Database path '%s' is not writeable."
msgstr ""

#: pigeonplanner/database/manager.py:221 pigeonplanner/database/manager.py:276
#, python-format
msgid ""
"Moving the database failed with message:\n"
"%s"
msgstr ""

#: pigeonplanner/database/manager.py:241
msgid "Unable to remove the database: permission denied"
msgstr ""

#: pigeonplanner/database/manager.py:253 pigeonplanner/database/manager.py:254
msgid "copy"
msgstr "复制"

#: pigeonplanner/database/manager.py:318
msgid "Database name is required."
msgstr ""

#: pigeonplanner/database/manager.py:321
#, python-format
msgid "Database name '%s' already exists."
msgstr ""

#: pigeonplanner/core/backup.py:118
#, python-format
msgid "The file '%s' is not a valid Pigeon Planner backup."
msgstr ""

#: pigeonplanner/core/common.py:191
msgid "Error: This file does not exist"
msgstr "错误：档案不存在"

#: pigeonplanner/core/common.py:198
msgid "Error opening file:"
msgstr "开启档案时发生错误："

#: pigeonplanner/core/enums.py:28
msgid "Young bird"
msgstr "幼鸽"

#: pigeonplanner/core/enums.py:47
msgid "Dead"
msgstr "死亡"

#: pigeonplanner/core/enums.py:48
msgid "Active"
msgstr "正常"

#: pigeonplanner/core/enums.py:49
msgid "Sold"
msgstr "已售出"

#: pigeonplanner/core/enums.py:50
msgid "Lost"
msgstr "遗失"

#: pigeonplanner/core/enums.py:51
msgid "Breeder"
msgstr "育种中"

#: pigeonplanner/core/enums.py:52
msgid "On loan"
msgstr "借出"

#: pigeonplanner/core/enums.py:53
msgid "Widow"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreeWindow.ui:46
msgid "Go to the previous pedigree"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreeWindow.ui:47
msgid "Previous"
msgstr "上一个"

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreeWindow.ui:61
msgid "Go to the first selected pedigree"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreeWindow.ui:62
msgid "Home"
msgstr "首页"

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreeWindow.ui:76
msgid "Go to the next pedigree"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreeWindow.ui:77
msgid "Next"
msgstr "下一个"

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreeWindow.ui:101
msgid "View this pedigree"
msgstr "浏览此血统书"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:10
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:11
msgid "Blank pedigree"
msgstr "空白的血统书"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:12
msgid "Print a blank pedigree"
msgstr "打印一份空白血统书"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:20
msgid "Print a list of pigeons"
msgstr "打印种鸽列表"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:26
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:27
msgid "Export..."
msgstr "汇出..."

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:28
msgid "Export data to other formats"
msgstr "将数据库导出为其他格式"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:42
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:43
#: pigeonplanner/ui/glade/DataManager.ui:13
msgid "Data manager"
msgstr "数据管理员"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:44
msgid "Manage your data"
msgstr "管理数据"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:50
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:51
#: pigeonplanner/ui/glade/AddressBook.ui:17
msgid "Address book"
msgstr "通讯簿"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:52
msgid "View the address book"
msgstr "查看通讯簿"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:58
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:59
msgid "Photo album"
msgstr "相簿"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:60
msgid "View the images of your pigeons"
msgstr "查看所有鸽子相片"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:66
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:67
#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:316
msgid "Racepoints map"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:68
msgid "Manage the racepoints and distances"
msgstr "管理放鸽地及距离"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:74
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:75
#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:100
msgid "Velocity calculator"
msgstr "速率计算器"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:76
msgid "Calculate the velocity of flights"
msgstr "计算飞行速率"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:82
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:83
msgid "_Filter..."
msgstr "过滤项目(_F)..."

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:84
msgid "Set filter options"
msgstr "设定过滤项目"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:92
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:93
msgid "_Search..."
msgstr "搜索(_S)..."

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:102
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:103
msgid "Add range"
msgstr "批量添加鸽子"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:104
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:839
msgid "Add a range of pigeons"
msgstr "批量添加鸽子"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:112
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:113
msgid "Select all"
msgstr "全部选取"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:114
msgid "Select all pigeons"
msgstr "选取全部鸽子"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:120
msgid "_Add"
msgstr "添加"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:121
msgid "Add a new pigeon"
msgstr "添加鸽子"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:132
msgid "Online help"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:133
msgid "View online help"
msgstr "查看在线帮助档"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:141
msgid "_File"
msgstr "档案 (_F)"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:146
msgid "_Print"
msgstr "打印"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:152
msgid "_Pigeon"
msgstr "鸽子 (_P)"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:157
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:324
msgid "_Edit"
msgstr "编辑(_E)"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:162
msgid "_View"
msgstr "检视 (_V)"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:167
msgid "_Tools"
msgstr "工具(_T)"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:172
msgid "_Help"
msgstr "帮助(_H)"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:177
msgid "_Backup"
msgstr "备份(_B)"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:178
msgid "Create a backup of your database"
msgstr "备份您的数据库"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:184
msgid "_Quit"
msgstr "退出"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:185
msgid "Quit the program"
msgstr "结束程序"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:193
msgid "_Logfile Viewer"
msgstr "日志文件浏览器 (_L)"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:194
msgid "See the logfile"
msgstr "查阅日志文件"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:202
msgid "_Preferences"
msgstr "首选项"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:203
msgid "Configure the application"
msgstr "设定此程序"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:211
msgid "Website"
msgstr "官方网站"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:212
msgid "Go to the website for more information"
msgstr "更多信息请前往官方网站"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:219
msgid "Forum"
msgstr "官方论坛"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:220
msgid "Go to the forum for online help"
msgstr "前往官方论坛寻求帮助。"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:227
#: pigeonplanner/ui/glade/UpdateDialog.ui:7
msgid "Search for updates..."
msgstr "检查更新..."

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:228
msgid "Search online for program updates"
msgstr "搜寻在线更新档"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:234
msgid "_About"
msgstr "关于"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:235
msgid "About this application"
msgstr "关于本程序"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:242
msgid "Navigation arrows"
msgstr "导览箭头"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:243
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:598
msgid "Show or hide the navigation arrows"
msgstr "显示/隐藏导览箭头"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:249
msgid "Statistics"
msgstr "统计资料"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:250
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:612
msgid "Show or hide pigeon statistics"
msgstr "显示/隐藏鸽子统计数据"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:256
msgid "Toolbar"
msgstr "工具栏"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:257
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:626
msgid "Show or hide the toolbar"
msgstr "显示/隐藏工具栏"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:263
msgid "Statusbar"
msgstr "状态栏"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:264
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:640
msgid "Show or hide the statusbar"
msgstr "显示/隐藏状态栏"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:271
msgid "Show all pigeons in the list"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:279
msgid "Manage your databases"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:289
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:290
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:306
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:307
msgid "_Pedigree"
msgstr "血统书 (_P)"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:291
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:318
msgid "Print this pedigree"
msgstr "打印此血统书"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:297
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:298
msgid "Add resul_t"
msgstr "添加成绩"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:299
msgid "Add a new result for this pigeon"
msgstr "添加新成绩"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:308
msgid "View the detailed pedigree of this pigeon"
msgstr "查阅所选鸽子完整血统书"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:316
#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:317
msgid "Print pedigree"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:325
msgid "Edit the selected pigeon"
msgstr "编辑所选鸽子"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:333
msgid "Restore hidden"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:334
msgid "Restore the selected hidden pigeon"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:344
msgid "_Remove / Hide"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:345
msgid "Remove or hide the selected pigeon"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:413
msgid "Loading pigeons..."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:527
msgid "Total"
msgstr "总计"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:961
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1585
msgid "From"
msgstr "由"

#: pigeonplanner/ui/glade/MainWindow.ui:1041
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1597
msgid "To"
msgstr "到"

#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:124
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:36
#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:40
#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:505
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:70
#: pigeonplanner/ui/glade/DataManager.ui:35
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:203
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:225
#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:551
msgid "Calculate"
msgstr "计算"

#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:334
#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:688
msgid "Hours"
msgstr "小时"

#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:358
#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:712
msgid "Minutes"
msgstr "分钟"

#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:382
#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:736
msgid "Seconds"
msgstr "秒钟"

#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:541
msgid "Range"
msgstr "批量添加鸽子"

#: pigeonplanner/ui/glade/VelocityCalculator.ui:952
msgid "Prognosis"
msgstr "预测时间"

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultsView.ui:24
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:1304
msgid "View all"
msgstr "查看全部"

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultsView.ui:39
msgid "Import"
msgstr "汇入"

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultsView.ui:255
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:126
#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:658
msgid "Date*"
msgstr "日期*"

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultsView.ui:267
msgid "Racepoint*"
msgstr "放鸽地*"

#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:14
msgid "Breeding data"
msgstr "育种资料"

#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:157
msgid "Mate*"
msgstr "配对*"

#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:199
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:1153
msgid "Series"
msgstr "系列"

#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:229
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:1182
msgid "Nestbox"
msgstr "巢箱"

#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:345
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:515
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:755
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:950
msgid "Laid"
msgstr "下蛋日期"

#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:375
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:545
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:783
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:978
msgid "Hatched"
msgstr "孵化日期"

#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:388
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:558
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:828
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:1023
msgid "Successful"
msgstr "成功"

#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:439
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:609
msgid "Add pigeon to list"
msgstr "添加鸽子到列表"

#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:466
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:902
msgid "Egg 1"
msgstr "蛋一"

#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:636
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingView.ui:1097
msgid "Egg 2"
msgstr "蛋二"

#: pigeonplanner/ui/glade/FilterDialog.ui:13
msgid "Filter pigeons"
msgstr "过滤鸽子"

#: pigeonplanner/ui/glade/FilterDialog.ui:35
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:218
#: pigeonplanner/ui/glade/UpdateDialog.ui:73
#: pigeonplanner/ui/glade/DataManager.ui:302
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:303
msgid "Search..."
msgstr "查找……"

#: pigeonplanner/ui/glade/FilterDialog.ui:111
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:742
msgid "Pigeon year"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:46
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:420
msgid "A4"
msgstr "A4大小"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:49
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:421
msgid "Letter"
msgstr "美规信纸尺寸(Letter)"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:60
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:328
msgid "Original"
msgstr "原始"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:63
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:329
msgid "Swapped details"
msgstr "交换的细节"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:66
msgid "Middle"
msgstr "中部"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:77
msgid "Classic"
msgstr "经典"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:80
msgid "Splitted"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:91
msgid "Ascending"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:94
msgid "Descending"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:113
#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:916
#: pigeonplanner/ui/glade/BackupDialog.ui:532
#: pigeonplanner/ui/glade/BackupDialog.ui:801
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:265
msgid "Check for updates on startup"
msgstr "在启动时检查是否有更新可用"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:278
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:309
msgid "Make an automatic backup"
msgstr "制作自动备份"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:366
msgid "Interval"
msgstr "间隔时间"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:378
#: pigeonplanner/ui/glade/BackupDialog.ui:391
msgid "Location"
msgstr "备份位置"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:403
#: pigeonplanner/ui/glade/BackupDialog.ui:44
#: pigeonplanner/ui/glade/BackupDialog.ui:83
msgid "Backup"
msgstr "备份"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:436
msgid "Change the language to"
msgstr "变更语系为"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:463
msgid "Language"
msgstr "语系"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:496
msgid "Default distance unit"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:530
msgid "Default speed unit"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:546
msgid "Units"
msgstr "单位"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:660
msgid "Window"
msgstr "窗口"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:699
msgid "Sort pigeons"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:711
msgid "Results mode"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:762
msgid "Hide deleted pigeons in lists"
msgstr "由列表中隐藏已删除种鸽"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:781
msgid "Color row of deleted pigeons in lists"
msgstr "将列表中已删除种鸽显示颜色列"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:854
msgid "Theme name"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:886
msgid "Theme"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1070
msgid "Text"
msgstr "文本"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1085
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1237
msgid "Image"
msgstr "图片"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1100
msgid "Text and image"
msgstr "文本和图像"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1135
msgid "Main Columns"
msgstr "主要字段"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1303
msgid "Results Columns"
msgstr "赛绩字段"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1359
msgid "Paper format:"
msgstr "纸张格式"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1394
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:470
msgid "Paper"
msgstr "纸张"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1439
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:793
msgid "Address"
msgstr "地址"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1452
#: pigeonplanner/ui/glade/Dialogs.ui:8
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:856
#: pigeonplanner/ui/glade/AddressBook.ui:299
msgid "E-mail"
msgstr "电子邮件"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1465
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:805
#: pigeonplanner/ui/glade/AddressBook.ui:270
msgid "Phone"
msgstr "电话"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1484
msgid "Personal"
msgstr "个人化设定"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1539
#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1628
msgid "Show the column names"
msgstr "显示域名"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1553
msgid "Always show the sex column"
msgstr "永久显示性别栏"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1642
msgid "Show the date"
msgstr "显示日期"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1718
msgid "Custom coefficient multiplier"
msgstr "自定义系数乘法器"

#: pigeonplanner/ui/glade/OptionsDialog.ui:1739
msgid "Check for development updates"
msgstr "检查开发版本更新"

#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:63
#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:481
#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:610
#: pigeonplanner/ui/glade/AddressBook.ui:358
msgid "Latitude"
msgstr "纬度"

#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:75
#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:493
#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:621
#: pigeonplanner/ui/glade/AddressBook.ui:388
msgid "Longitude"
msgstr "经度"

#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:261
msgid "Drag with the left mousebutton or use the arrow keys to navigate."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:277
msgid "Use the scrollwheel or plus and minus keys to zoom."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:293
msgid "Right click to add a racepoint at the current location."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:387
msgid ""
"A loft with valid coordinates is required to use the distance calculation "
"feature."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:420
msgid "Not now"
msgstr "以后再说"

#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:784
msgid "Unit"
msgstr "单位"

#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:820
msgid "GPS track"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/Racepointsmap.ui:883
msgid "Map type"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:24
msgid "View all results"
msgstr "查看所有成绩"

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:47
msgid "Export these results"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:48
#: pigeonplanner/ui/glade/ExportWindow.ui:87
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:70
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:71
msgid "Export"
msgstr "汇出"

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:62
msgid "Save these results"
msgstr "储存成绩"

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:87
msgid "Print preview for these results"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:102
msgid "Print these results"
msgstr "打印成绩"

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:103
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:279
msgid "Print"
msgstr "打印"

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:127
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:194
msgid "Filter results"
msgstr "过滤结果"

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:128
#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:95
msgid "Filter"
msgstr "过滤"

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:503
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1221
msgid "Pigeon"
msgstr "鸽子"

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultWindow.ui:691
msgid "Hide non-classified results"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:492
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:771
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1075
msgid "Extra"
msgstr "注记"

#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:583
msgid "These lines will be shown on the pedigree."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:599
msgid ""
"The grey area on the right roughly indicates the amount of space available "
"on the printed pedigree."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:633
msgid ""
"Unable to retrieve data. The requested pigeon is probably removed from the "
"database."
msgstr "无法汲取数据。可能所选择的鸽子已由数据库中移除。"

#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1102
msgid "Pigeon status"
msgstr "鸽子状态"

#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1163
msgid "Choose a status for this pigeon:"
msgstr "选择鸽子状态："

#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1199
msgid "The current status is:"
msgstr "目前状态："

#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1300
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1417
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1513
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1609
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1730
#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1801
msgid "Extra info"
msgstr "额外信息"

#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1322
msgid "No extra information available."
msgstr "没有额外信息。"

#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1405
msgid "Buyer"
msgstr "购买者"

#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1694
msgid "Loaned"
msgstr "借出日期"

#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1706
#: pigeonplanner/ui/glade/BackupDialog.ui:68
#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:553
msgid "Back"
msgstr "归还日期"

#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1718
msgid "Person"
msgstr "借出者"

#: pigeonplanner/ui/glade/DetailsView.ui:1789
msgid "Partner"
msgstr "合作伙伴"

#: pigeonplanner/ui/glade/UpdateDialog.ui:40
msgid "Current version:"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/UpdateDialog.ui:52
msgid "Latest version:"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/UpdateDialog.ui:134
msgid "Download"
msgstr "下载"

#: pigeonplanner/ui/glade/MediaView.ui:132
#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:1059
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: pigeonplanner/ui/glade/BackupDialog.ui:100
msgid "Restore"
msgstr "还原"

#: pigeonplanner/ui/glade/BackupDialog.ui:187
msgid "Create backup"
msgstr "建立备份"

#: pigeonplanner/ui/glade/BackupDialog.ui:203
msgid "Create a backup of your data"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/BackupDialog.ui:261
msgid "Restore backup"
msgstr "还原备份"

#: pigeonplanner/ui/glade/BackupDialog.ui:277
msgid "Restore a backup of your data"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/BackupDialog.ui:425
msgid "The following databases will be included."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/BackupDialog.ui:479
#: pigeonplanner/ui/glade/BackupDialog.ui:749
msgid "Database"
msgstr "数据库"

#: pigeonplanner/ui/glade/BackupDialog.ui:511
msgid "Include application configuration file"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/BackupDialog.ui:566
msgid "This will not include pigeon images and media files."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/BackupDialog.ui:623
msgid "Backup file"
msgstr "备份文件"

#: pigeonplanner/ui/glade/BackupDialog.ui:657
msgid "Select which databases to restore."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/BackupDialog.ui:721
msgid "Change database path"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/BackupDialog.ui:780
msgid "Restore application configuration file"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/Dialogs.ui:46
#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:756
msgid "Send"
msgstr "送出"

#: pigeonplanner/ui/glade/Dialogs.ui:112
msgid "Send to:"
msgstr "传送到："

#: pigeonplanner/ui/glade/Dialogs.ui:145
msgid "Your name:"
msgstr "您的名称："

#: pigeonplanner/ui/glade/Dialogs.ui:178
msgid "Your e-mailaddress:"
msgstr "您的电子信箱："

#: pigeonplanner/ui/glade/Dialogs.ui:210
msgid "Subject:"
msgstr "主旨："

#: pigeonplanner/ui/glade/Dialogs.ui:247
msgid "Message:"
msgstr "讯息："

#: pigeonplanner/ui/glade/Dialogs.ui:367
msgid "Attached file:"
msgstr "添加附件："

#: pigeonplanner/ui/glade/Dialogs.ui:390
msgid "Sending..."
msgstr "传送中..."

#: pigeonplanner/ui/glade/ExportWindow.ui:16
msgid "Export data"
msgstr "导出资料"

#: pigeonplanner/ui/glade/ExportWindow.ui:130
#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:493
msgid "Path"
msgstr "路径"

#: pigeonplanner/ui/glade/ExportWindow.ui:179
msgid "Selected"
msgstr "已选取"

#: pigeonplanner/ui/glade/ExportWindow.ui:194
msgid "Visible"
msgstr "可见的"

#: pigeonplanner/ui/glade/ExportWindow.ui:209
msgid "All"
msgstr "全部"

#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:55
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:109
msgid "New"
msgstr "新建"

#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:228
msgid "Create a new or add an existing database to get started."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:467
msgid "For advanced use only. Use the default settings if you are in doubt."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:567
msgid "Repair selected"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:732
msgid "Action"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:744
msgid "Result"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:842
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:856
msgid "Move"
msgstr "移动"

#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:870
msgid "Repair"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:930
msgid "Set as default"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:945
msgid "Load this database as default on startup"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:973
msgid "Send to the developers"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/DBManager.ui:987
msgid "Open folder"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:177
#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:682
msgid "Done by"
msgstr "执行者"

#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:294
#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:706
msgid "Dosage"
msgstr "剂量"

#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:330
#: pigeonplanner/ui/glade/MedicationView.ui:728
msgid "Vaccination"
msgstr "接种疫苗"

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:145
msgid "Top margin"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:157
msgid "Bottom margin"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:169
msgid "Left margin"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:181
msgid "Right margin"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:229
msgid "Pedigree print setup"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:263
msgid "Save PDF"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:314
msgid "Layout configuration"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:330
msgid "Custom"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:406
msgid "Paper format"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:435
msgid "Margins"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:453
msgid "Configure..."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:505
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:893
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1112
msgid "Font colour"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:531
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:881
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1100
msgid "Font size"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:560
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:648
msgid "Separator"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:624
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:965
msgid "User info"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:636
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1158
msgid "Pigeon info"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:674
msgid "Pigeon image"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:688
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:707
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:726
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1235
msgid "Don't show"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:689
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:708
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:727
msgid "Left"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:690
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:709
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:728
msgid "Center"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:691
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:710
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:729
msgid "Right"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:746
msgid "Header"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:936
#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1236
msgid "Details"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:945
msgid "Edit..."
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1178
msgid "Page layout"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1251
msgid "Generation 1 lines"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1263
msgid "Generation 2 lines"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1275
msgid "Generation 3 lines"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1287
msgid "Generation 4 lines"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1366
msgid "Layout"
msgstr "版面布局"

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1401
msgid "Colour edge"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1413
msgid "Colour background"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1450
msgid "Bandnumber font size"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1462
msgid "Bandnumber colour"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1474
msgid "Details font size"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1486
msgid "Details colour"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1526
msgid "Comments font size"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1538
msgid "Comments colour"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1618
msgid "Pedigree box"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1654
msgid "Comments"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1677
msgid "Bandnumber"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1706
msgid "Sex sign"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreePrintSetup.ui:1787
msgid "Pedigree box layout"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:46
msgid "Import results"
msgstr "导入成绩"

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:145
msgid "File:"
msgstr "档案："

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:157
msgid "Parser:"
msgstr "分析器："

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:192
msgid "Parse"
msgstr "基数"

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:324
msgid "No results were found for your pigeons"
msgstr "您的鸽子尚未有成绩"

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:399
msgid "Place"
msgstr "地方"

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:731
msgid "Parser error"
msgstr "分析器错误"

#: pigeonplanner/ui/glade/ResultParser.ui:794
msgid ""
"The file you selected could not be parsed correctly. Try selecting another "
"parser that matches your file and try again. Or send the developers some "
"useful data shown below, so they can work on this issue."
msgstr "您选择的文件不能正确地分析。尝试选择另一个分析器，然后再试一次。或者给开发商以下的数据，这样他们可以尝试解决这个问题。"

#: pigeonplanner/ui/glade/PhotoAlbum.ui:19
msgid "Photo Album"
msgstr "相片集"

#: pigeonplanner/ui/glade/PhotoAlbum.ui:261
msgid "There are no images found."
msgstr "未找到图片。"

#: pigeonplanner/ui/glade/DataManager.ui:99
msgid "Dataset"
msgstr "数据集"

#: pigeonplanner/ui/glade/DataManager.ui:111
#: pigeonplanner/ui/glade/DataManager.ui:165
msgid "Item"
msgstr "项目"

#: pigeonplanner/ui/glade/DataManager.ui:206
msgid "Manage items"
msgstr "管理对象"

#: pigeonplanner/ui/glade/DataManager.ui:278
msgid "No unused objects found!"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/DataManager.ui:359
msgid "Unused objects"
msgstr "请按下方寻找，尚未输入数据鸽子列表。"

#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:46
msgid "View all breeding records"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/BreedingWindow.ui:282
msgid "Filter breeding records"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreeView.ui:17
msgid "Number of generations"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreeView.ui:491
msgid "Pedigree sire"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/PedigreeView.ui:945
msgid "Pedigree dam"
msgstr ""

#: pigeonplanner/ui/glade/AddressBook.ui:157
msgid "Street"
msgstr "街区地址"

#: pigeonplanner/ui/glade/AddressBook.ui:212
msgid "Zipcode / City"
msgstr "邮政编码/城市"

#: pigeonplanner/ui/glade/AddressBook.ui:488
msgid "This is me"
msgstr "这是我的资料"

#~ msgid "Page"
#~ msgstr "页"

#~ msgid "Go to the website?"
#~ msgstr "前往官方网站"

#~ msgid ""
#~ "Pigeon Planner is free software. You don’t need to pay for using it. But if "
#~ "you like it, please consider donating to help improving it."
#~ msgstr "Pigeon Planner 是免费的，您无需支付任何费用使用此软件。但请捐款并支持作者持续开发此好用的免费软件，感谢各位朋友。"

#, python-format
#~ msgid "Notification for '%s'"
#~ msgstr "'%s' 通知"

#~ msgid "Go to the calendar?"
#~ msgstr "开启月历?"

#~ msgid ""
#~ "The backup was successfully restored.\n"
#~ "Restart the program."
#~ msgstr "已成功还原数据库。"

#~ msgid "Save this pedigree"
#~ msgstr "储存此血统书"

#~ msgid "Email this pedigree"
#~ msgstr "用电子邮件寄出此血统书"

#~ msgid "Number of cocks"
#~ msgstr "公鸽数"

#~ msgid "Number of hens"
#~ msgstr "母鸽数"

#~ msgid "Number of young birds"
#~ msgstr "幼鸽数"

#~ msgid "Choose a directory where to save the backup"
#~ msgstr "选择备份位置"

#~ msgid "Choose a Pigeon Planner backup file to restore"
#~ msgstr "选择一个备份档进行还原"

#~ msgid "Warning! This will overwrite the existing database!"
#~ msgstr "警告！此动作将覆盖您现有数据库！"

#~ msgid "Only show:"
#~ msgstr "只显示："

#~ msgid "Search for:"
#~ msgstr "搜寻条件："

#~ msgid "Search in:"
#~ msgstr "搜寻位置："

#~ msgid "Band numbers"
#~ msgstr "环号"

#~ msgid "Names"
#~ msgstr "名称"

#~ msgid "Year of pigeon"
#~ msgstr "鸽子年份"

#~ msgid "Year of race"
#~ msgstr "比赛年份"

#~ msgid "Email these results"
#~ msgstr "寄出成绩"

#~ msgid "View these results"
#~ msgstr "查看成绩"

#~ msgid "_Restore"
#~ msgstr "还原(_R)"

#~ msgid "Restore a backup of your database"
#~ msgstr "还原备份数据库"

#~ msgid "Add ran_ge"
#~ msgstr "批量添加"

#~ msgid "_Find..."
#~ msgstr "寻找(_F)..."

#~ msgid "Search through the list of pigeons"
#~ msgstr "搜寻所有列表内的鸽子"

#~ msgid "Remove the selected pigeon"
#~ msgstr "移除所选鸽子"

#~ msgid "_Photo Album"
#~ msgstr "相册 (_P)"

#~ msgid "_Website"
#~ msgstr "官方网站(_W)"

#~ msgid "<b>Pedigree sire</b>"
#~ msgstr "<b>父系血统</b>"

#~ msgid "<b>Pedigree dam</b>"
#~ msgstr "<b>母系血统</b>"

#~ msgid "Shows the first picture"
#~ msgstr "显示首张照片"

#~ msgid "Shows previous picture"
#~ msgstr "显示上一张照片"

#~ msgid "Shows the next picture"
#~ msgstr "显示下一张照片"

#~ msgid "Shows the last picture"
#~ msgstr "显示最新照片"

#~ msgid "Zooms the picture in"
#~ msgstr "放大照片"

#~ msgid "Zooms the picture out"
#~ msgstr "缩小照片"

#~ msgid "Zooms to fit the whole picture"
#~ msgstr "缩放以适合整张照片"

#~ msgid "View slideshow"
#~ msgstr "观赏换灯片"

#~ msgid "View in fullscreen"
#~ msgstr "在全屏幕中观赏"

#~ msgid "No notification set"
#~ msgstr "尚未设定通知"

#~ msgid "<b>Results of pigeon</b>"
#~ msgstr "<b>鸽子成绩</b>"

#~ msgid "<b>Send to:</b>"
#~ msgstr "<b>寄给：</b>"

#~ msgid "<b>Your name:</b>"
#~ msgstr "<b>您的名字：</b>"

#~ msgid "<b>Your e-mailaddress:</b>"
#~ msgstr "<b>您的电子邮件：</b>"

#~ msgid "<b>Subject:</b>"
#~ msgstr "<b>主旨：</b>"

#~ msgid "<b>Message:</b>"
#~ msgstr "<b>讯息内容：</b>"

#~ msgid "<b>Attached file:</b>"
#~ msgstr "<b>附加文件：</b>"

#~ msgid "<b>Update</b>"
#~ msgstr "<b>更新</b>"

#~ msgid "<b>Backup</b>"
#~ msgstr "<b>备份</b>"

#~ msgid "<b>Language</b>"
#~ msgstr "<b>语系</b>"

#~ msgid "Change the theme"
#~ msgstr "更换主题"

#~ msgid "<b>Theme</b>"
#~ msgstr "<b>主题</b>"

#~ msgid "<b>Other</b>"
#~ msgstr "<b>其它</b>"

#~ msgid "<b>Paper</b>"
#~ msgstr "<b>纸张</b>"

#~ msgid "<b>Personal</b>"
#~ msgstr "<b>私人</b>"

#~ msgid "<b>Layout</b>"
#~ msgstr "<b>版面</b>"

#~ msgid "<b>Pigeon</b>"
#~ msgstr "<b>鸽子</b>"

#~ msgid "<b>General</b>"
#~ msgstr "<b>一般</b>"

#~ msgid "<b>Details of pigeon</b>"
#~ msgstr "<b>鸽子详细资料</b>"

#~ msgid "Remove pigeon"
#~ msgstr "移除鸽子"

#~ msgid "The following pigeon will be removed:"
#~ msgstr "以下鸽子将被移除"

#~ msgid "Keep this pigeon in the pedigree"
#~ msgstr "保留此鸽子在此血统书"

#~ msgid "Keep results of this pigeon"
#~ msgstr "保留此鸽子成绩"

#~ msgid "Notify me!"
#~ msgstr "通知我！"

#~ msgid "Number of days in advance:"
#~ msgstr "于多少天数以前！"

#~ msgid "Optimize"
#~ msgstr "优化"

#~ msgid "Select a directory"
#~ msgstr "选择文件夹"

#~ msgid "Addresses"
#~ msgstr "地址"

#~ msgid "Tools"
#~ msgstr "工具"

#~ msgid "Pedigree layout:"
#~ msgstr "血统书版面："

#~ msgid "Calendar"
#~ msgstr "行事历"
